<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>arch on avances123</title>
    <link>http://blog.fabio.xyz/tags/arch/</link>
    <description>Recent content in arch on avances123</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2016 19:05:03 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.fabio.xyz/tags/arch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introduccion, que tenia antes y que he comprado</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/de-raspberry-pi-a-hp-proliant-microserver/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 10:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/de-raspberry-pi-a-hp-proliant-microserver/</guid>
      <description>Antecedentes Bueno pues yo tenia en mi casa una raspberry pi, para hacer de media center y algun servicio de red mas, la tipica raspberry con un disco duro enchufado por usb.
Todo iba genial como muchos que la teneis en casa sabreis, mis pegas eran totalmente menores, que era ARM y que era ubuntu, llevo 1 año ahora que me he cambiado a Archlinux como sistema operativo principal y aunque he usado ubuntu durante años, queria cambiarme a arch linux, por supuesto muchisimo de lo que contare aqui funciona en Archlinux ARM, para vuestras raspberrys, odroids y demas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando el almacenamiento con btrfs</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/almacenamiento-con-btrfs/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 10:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/almacenamiento-con-btrfs/</guid>
      <description>Configurar el almacenamiento con btrfs El siguiente paso sera configurar el almacenamiento, ya tenemos enchufados los discos y los reconoce el Linux
$ sudo fdisk -l | grep Disco Disco /dev/sdc: 465,8 GiB, 500107862016 bytes, 976773168 sectores Disco /dev/sdb: 698,7 GiB, 750156374016 bytes, 1465149168 sectores Disco /dev/sda: 2,7 TiB, 3000592982016 bytes, 5860533168 sectores Disco /dev/sde: 465,8 GiB, 500107862016 bytes, 976773168 sectores Disco /dev/sdd: 14,7 GiB, 15733161984 bytes, 30728832 sectores Los discos /dev/sd[a,b,c,e] son los discos de 3&#39;5 que he pinchado en las bahias y /dev/sdd es el pincho usb donde tenemos nuestro sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalacion de grafana, influxdb y collectd</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/collectd-influxdb-grafana-en-archlinux/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 10:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/collectd-influxdb-grafana-en-archlinux/</guid>
      <description>Sacando graficas de todo en tu red casera Hoy vamos a montar el sistema de metricas para nuestro servidor casero, la arquitectura sera la siguiente:
 Una base de datos especial para series temporales llamada influxdb Un frontend para pintar las graficas llamado grafana Un ligero demonio en cada sistema de nuestra red (incluido nuestro servidor) para sacar los datos y mandarlos a la db, llamado collectd  Vamos a ver la instalacion y configuracion de cada uno de los programas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congelar un paquete en arch linux</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/congelar-un-paquete-en-arch-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 19:05:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/congelar-un-paquete-en-arch-linux/</guid>
      <description>Introduccion Creo que es una de las cosas que se dice muy poco de Arch Linux y que me ha hecho enamorarme mas aun de esta distribucion, se trata del downgrade de paquetes.
Mi problema ha sido este, Yo uso postgresql, para guardar datos, mapas etc, para las webs que hago en django y en general para trastear.
El postgresql almacena los datos en un formato que cambia entre versiones, asi que si tienes un postgresql 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando un firewall nftables</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/nftables-archlinux/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 10:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/nftables-archlinux/</guid>
      <description>Montar un firewall con nftables para nuestro servidor Todos conocemos iptables, al menos de oidas, de poner alguna regla normalmente copiada de algun blog como este para enrutar trafico o abrir algun puerto. En este caso vamos a hacer lo mismo, pero con nftables, que es digamos la evolucion de iptables , y tiene soporte para ipv6 y arp mejorada a la que tiene iptables, ademas de una sintaxis mas amigable.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
