<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>avances123</title>
    <link>http://blog.fabio.xyz/</link>
    <description>Recent content on avances123</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>Escrito por Fabio Rueda</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Apr 2017 10:30:57 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.fabio.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vamos a hacer una webapp en google cloud</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/series/google-cloud/introduccion/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 10:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/series/google-cloud/introduccion/</guid>
      <description>Introduccion Este fin de semana he visto que google estaba haciendo una conferencia de las suyas llamada Next. En ella anunciaban su sistema cloud, y hace un par de años entre para ver que tenia pero AWS superaba totalmente a google, de hecho parecia como de coña, se podia levantar un linux y ya.
Ahora no, ahora ya tiene muchos mas servicios y parecen dispuestos a competir con Amazon en serio, asi que, por que no probar a hacer algo y alojarlo alli?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduccion, que tenia antes y que he comprado</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/de-raspberry-pi-a-hp-proliant-microserver/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 10:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/de-raspberry-pi-a-hp-proliant-microserver/</guid>
      <description>Antecedentes Bueno pues yo tenia en mi casa una raspberry pi, para hacer de media center y algun servicio de red mas, la tipica raspberry con un disco duro enchufado por usb.
Todo iba genial como muchos que la teneis en casa sabreis, mis pegas eran totalmente menores, que era ARM y que era ubuntu, llevo 1 año ahora que me he cambiado a Archlinux como sistema operativo principal y aunque he usado ubuntu durante años, queria cambiarme a arch linux, por supuesto muchisimo de lo que contare aqui funciona en Archlinux ARM, para vuestras raspberrys, odroids y demas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probando postgresql en google</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/series/google-cloud/probando-postgresql/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 11:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/series/google-cloud/probando-postgresql/</guid>
      <description>Dando de alta la base de datos Pues basta con hacer un nuevo proyecto en la Consola, poner nuestra tarjeta de credito, y despues arrancar una instancia de postgresql 9.6 una vez arrancada, te dice la ip que tiene, y te puedes conectar a ella como siempre:
pgcli -h IP_GOOGLE -U postgres BASE_DATOS_RECIEN_CREADA  # Poniendo postgis Para nuestra app necesitamos guardar un raster con el modelo digital del terreno, es decir con las altitudes de cada pixel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando el almacenamiento con btrfs</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/almacenamiento-con-btrfs/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 10:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/almacenamiento-con-btrfs/</guid>
      <description>Configurar el almacenamiento con btrfs El siguiente paso sera configurar el almacenamiento, ya tenemos enchufados los discos y los reconoce el Linux
$ sudo fdisk -l | grep Disco Disco /dev/sdc: 465,8 GiB, 500107862016 bytes, 976773168 sectores Disco /dev/sdb: 698,7 GiB, 750156374016 bytes, 1465149168 sectores Disco /dev/sda: 2,7 TiB, 3000592982016 bytes, 5860533168 sectores Disco /dev/sde: 465,8 GiB, 500107862016 bytes, 976773168 sectores Disco /dev/sdd: 14,7 GiB, 15733161984 bytes, 30728832 sectores  Los discos /dev/sd[a,b,c,e] son los discos de 3&amp;rsquo;5 que he pinchado en las bahias y /dev/sdd es el pincho usb donde tenemos nuestro sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalacion de grafana, influxdb y collectd</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/collectd-influxdb-grafana-en-archlinux/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 10:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/series/arch-homeserver/collectd-influxdb-grafana-en-archlinux/</guid>
      <description>Sacando graficas de todo en tu red casera Hoy vamos a montar el sistema de metricas para nuestro servidor casero, la arquitectura sera la siguiente: 1. Una base de datos especial para series temporales llamada influxdb 2. Un frontend para pintar las graficas llamado grafana 3. Un ligero demonio en cada sistema de nuestra red (incluido nuestro servidor) para sacar los datos y mandarlos a la db, llamado collectd</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>migracion django desde charfield a clase</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/migracion-django-desde-charfield-a-clase/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 17:26:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/migracion-django-desde-charfield-a-clase/</guid>
      <description>Introduccion Pues nuestra aplicacion esta funcionando en produccion, nuestro modelo funciona muy bien y es bastante flexible, vamos afrontando bien los nuevos requisitos y haciendo migraciones con exito, de pronto nos vamos dando cuenta que un campo simple de un modelo, que teniamos puesto como de tipo String, queremos que tenga mas vidilla, por ejemplo guardamos el estilo de un disco como un string, pero a la larga nos damos cuenta que Estilo lo podemos generalizar en una clase para poder saber mas datos del estilo, como el lugar donde se originó, o si es un subtipo de musica electronica y cosas asi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como depurar webs con el movil</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/depurar-webs-con-el-movil/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 11:32:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/depurar-webs-con-el-movil/</guid>
      <description>Viendo la web que estas haciendo directamente en tu movil Como ya sabreis, el chrome (y quiza otros navegadores) pueden poner su viewport como el de un movil para hacernos mas facil depurar la responsividad de nuestra web y poder ir viendo todo tipo de tamaño y forma de pantallas.
Eso esta muy bien porque es rapidisimo, y podemos depurar como siempre con nuestro f12, aun asi, si queremos visualizarla desde nuestro movil, con su chrome nativo de android y tal, podemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>semantic versioning</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/semantic-versioning/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 11:32:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/semantic-versioning/</guid>
      <description>Desde hace ya tiempo estoy usando bower y cuando abandono un proyecto y lo retomo al mes o dos, se me ocurre hacer un bower list y veo que hay paquetes que se pueden actualizar sin problema, pero bower update no me hace caso. Abrimos el bower.json y nos encontramos con paquetes y simbolos y versiones.
Versiones semanticas Pues de esto va este post, porque estoy harto ya, y he decidido enterarme de como van, y de paso escribir en el blog por si a alguien le interesa que se lo expliquen como si fuera un niño de 6 años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando visual studio code para python</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/visual-studio-code-con-python/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 18:29:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/visual-studio-code-con-python/</guid>
      <description>Atom, sublime-text y tal Pues ultimamente se esta poniendo de moda este editor, sobre todo entre los programadores web, yo desde hace tiempo venia usando sublime-text y despues atom asi que me he cambiado. Si vienes de atom/subl tienes el ctrl+shif+p donde tienes el buscador de cualquier accion que se te ocurra. Yo creo que ahi sobre todo reside la gracia de estos editores.
Visual Studio code Ahora puedes instalarte este editor en arch:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congelar un paquete en arch linux</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/congelar-un-paquete-en-arch-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 19:05:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/congelar-un-paquete-en-arch-linux/</guid>
      <description>Introduccion Creo que es una de las cosas que se dice muy poco de Arch Linux y que me ha hecho enamorarme mas aun de esta distribucion, se trata del downgrade de paquetes.
Mi problema ha sido este, Yo uso postgresql, para guardar datos, mapas etc, para las webs que hago en django y en general para trastear.
El postgresql almacena los datos en un formato que cambia entre versiones, asi que si tienes un postgresql 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>polymerfire y firebase-storage</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/polymerfire-firebase-storage/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 18:29:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/polymerfire-firebase-storage/</guid>
      <description>Motivacion Como siempre empiezo con algo personal y nada tecnico, esta vez me propongo hacer una web prescindiendo totalmente de AWS, google sigue impulsando firebase, asi que voy a utilizar su base de datos para mi app, como siempre la parte de permisos para la db sigue siendo lo mas engorroso y aun no he tocado bien, llegado el momento escribire otro post acerca de ese &amp;ldquo;maldito&amp;rdquo; json de configuracion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montando un firewall nftables</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/nftables-archlinux/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 10:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/nftables-archlinux/</guid>
      <description>Montar un firewall con nftables para nuestro servidor Todos conocemos iptables, al menos de oidas, de poner alguna regla normalmente copiada de algun blog como este para enrutar trafico o abrir algun puerto. En este caso vamos a hacer lo mismo, pero con nftables, que es digamos la evolucion de iptables , y tiene soporte para ipv6 y arp mejorada a la que tiene iptables, ademas de una sintaxis mas amigable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tablas hash en C,Javascript y Python</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/rendimiento-tablas-hash-en-c-javascript-python/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/rendimiento-tablas-hash-en-c-javascript-python/</guid>
      <description>Un amigo necesitaba hacer una funcion hash para un problema concreto, como os podeis imaginar, el problema consistia en que necesitaba buscar en un diccionario muchisimas claves, este proceso necesitaba ser lo mas rapido posible, y segun nuestro cariño a distintos lenguajes ,entre varios decidimos hacer un estudio sobre como resolver el problema usando varios: C, javascript y python, sin usar ninguna cosa rara, simplemente usando lo que el lenguaje permita hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El problema de las tres puertas</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/montecarlo-y-el-problema-de-las-3-puertas/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/montecarlo-y-el-problema-de-las-3-puertas/</guid>
      <description>Vamos a hacer una simulacion para averiguar un problema famoso de probabilidad, el problema de las tres puertas, o de monty hall. Este problema siempre resulta controvertido, o al menos divertido, ya que esconde una serie de eventos con cierta probabilidad que no son independientes pero lo parecen.
El enunciado es el siguiente:
 Supón que estás en un concurso, y se te ofrece escoger entre tres puertas: detrás de una de ellas hay un coche, y detrás de las otras, cabras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo la vida facil al psql</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/mejorando-psql-con-su-psqlrc/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/mejorando-psql-con-su-psqlrc/</guid>
      <description>Hace ya un tiempo que estoy usando pgcli, mejora bastante el uso con autocompletado y mas cosas  psql Para los que usamos el cliente psql, hay ciertas &amp;ldquo;mejoras&amp;rdquo; o customizaciones que me gustaria compartir, todas (como muchas otras) se escriben en el fichero ~/.psqlrc, puedes descargar el mio si quieres!
Distintos historicos Al igual que el bash_history, guardaremos un historial de los comandos en un fichero, pero por defecto los guardamos en ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protractor en legacy code</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/karma-y-jasmine-en-legacy-code/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/karma-y-jasmine-en-legacy-code/</guid>
      <description>Haciendo tests e2e en apps que ya tenemos hechas Introduccion Digamos que entras en un proyecto donde existe una aplicacion con varios años en produccion, que usa como unicas librerias require y jQuery, todo lo demas esta hecho a mano, ademas como puedes suponer, no tiene ni un solo test.
Nos proponemos hacer tests sobre el codigo existente y asi implantarlos para futuras features.
WebdriverJs (Selenium) Selenium es un driver que automatiza interacciones con el explorador</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Busquedas de texto en postgresql</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/full-text-search-postgresql/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/full-text-search-postgresql/</guid>
      <description>Buscando texto con postgresql Tengo una aplicacion que usa postgresql y quiero buscar texto en ella, pero pongo camion sin acento y no me sale &amp;ldquo;camión&amp;rdquo;, bastante tipico no?. Postgresql puede buscar entre texto como a nosotros nos gustaria, vamos a probar las funcionalidades de full text search que nos ofrece. Os adelanto que este es un ejemplo sencillisimo de todo lo que soporta.
Tengo una columna con texto donde quiero buscar El caso de uso mas común, tengo una tabla con texto, y al buscar puedo usar LIKE o incluso ILIKE, pero eso no nos hace encontrar las palabras como un humano quiere realmente, no vamos a lograr hacer el quiso decir de google, pero al menos vamos a poder buscar entre texto con o sin acentos, mayusculas, nexos y cosas asi que nos molestan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>