<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>postgresql on avances123</title>
    <link>http://blog.fabio.xyz/tags/postgresql/</link>
    <description>Recent content in postgresql on avances123</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Apr 2017 11:30:57 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.fabio.xyz/tags/postgresql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Probando postgresql en google</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/series/google-cloud/probando-postgresql/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 11:30:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/series/google-cloud/probando-postgresql/</guid>
      <description>Dando de alta la base de datos Pues basta con hacer un nuevo proyecto en la Consola, poner nuestra tarjeta de credito, y despues arrancar una instancia de postgresql 9.6 una vez arrancada, te dice la ip que tiene, y te puedes conectar a ella como siempre:
pgcli -h IP_GOOGLE -U postgres BASE_DATOS_RECIEN_CREADA Poniendo postgis Para nuestra app necesitamos guardar un raster con el modelo digital del terreno, es decir con las altitudes de cada pixel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congelar un paquete en arch linux</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/congelar-un-paquete-en-arch-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 19:05:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/congelar-un-paquete-en-arch-linux/</guid>
      <description>Introduccion Creo que es una de las cosas que se dice muy poco de Arch Linux y que me ha hecho enamorarme mas aun de esta distribucion, se trata del downgrade de paquetes.
Mi problema ha sido este, Yo uso postgresql, para guardar datos, mapas etc, para las webs que hago en django y en general para trastear.
El postgresql almacena los datos en un formato que cambia entre versiones, asi que si tienes un postgresql 9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Haciendo la vida facil al psql</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/mejorando-psql-con-su-psqlrc/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/mejorando-psql-con-su-psqlrc/</guid>
      <description>Hace ya un tiempo que estoy usando pgcli, mejora bastante el uso con autocompletado y mas cosas  psql Para los que usamos el cliente psql, hay ciertas &amp;ldquo;mejoras&amp;rdquo; o customizaciones que me gustaria compartir, todas (como muchas otras) se escriben en el fichero ~/.psqlrc, puedes descargar el mio si quieres!
Distintos historicos Al igual que el bash_history, guardaremos un historial de los comandos en un fichero, pero por defecto los guardamos en ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Busquedas de texto en postgresql</title>
      <link>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/full-text-search-postgresql/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://blog.fabio.xyz/post/antiguos/full-text-search-postgresql/</guid>
      <description>Buscando texto con postgresql Tengo una aplicacion que usa postgresql y quiero buscar texto en ella, pero pongo camion sin acento y no me sale &amp;ldquo;camión&amp;rdquo;, bastante tipico no?. Postgresql puede buscar entre texto como a nosotros nos gustaria, vamos a probar las funcionalidades de full text search que nos ofrece. Os adelanto que este es un ejemplo sencillisimo de todo lo que soporta.
Tengo una columna con texto donde quiero buscar El caso de uso mas común, tengo una tabla con texto, y al buscar puedo usar LIKE o incluso ILIKE, pero eso no nos hace encontrar las palabras como un humano quiere realmente, no vamos a lograr hacer el quiso decir de google, pero al menos vamos a poder buscar entre texto con o sin acentos, mayusculas, nexos y cosas asi que nos molestan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
